一個post就睇得出香港有唔少文盲話要廢中文科，實情就係自己廢又唔想讀中文

又話中文係母語，唔使讀都識
但連『知己』同『好朋友』呢啲咁簡單既詞語都分唔到

一個語感稍為正常少少都睇得出有咩分別啦
人地考評局係話你用字唔準確
成班人喺到盲屌考評局
屌 唔該你地屌就屌得有水平啲啦

自問自己中文水平唔高
但起碼好過班盲屌既人
你地真係好撚羞家
遲下真係會錯把馮京當馬涼

個post入面盲屌既人唔止兩三個

考評局指「知己」不等同「好朋友」、「禁區」不等同「限制」、「重遊」不等同「再臨」

唔支持廢
但覺得應該改做2322
利：中文4

依家班00後媳婦同老婆都唔識分
可能睇太多av

廢中文果堆好明顯係壞腦

媳婦解老婆係大陸人先咁用

2422 ok?

00後

2522 ok

媳婦係老婆係班北佬既講法

重遊 同 再臨又真係唔多一樣。
再臨未必有遊的成份

我覺得應該繼續332，通識分優良、合格同不合格三等

反而係中文科同通識科既課程同考評制度要改

呢d人冇common sense

1521 ok?

唔賺錢=無用

但，人地炒樓賺錢=人地仆街

超矛盾心理

中三出嚟讀中專最實用
讀乜撚野高中

15**11 ok

廢中文係壞腦。
但將中文科用咁既形式去教，去考，都係壞腦。

之前無線個正式第一，正字正確之類咁既方法先係教中文應有既方法
而唔係用範文，要人用讀心術答題。

中文改制就最好啦
好過依家教出班基本字都唔識既人

呢個其一

最重要係香港好多中文廢又以為自己好掂唔肯花時間學中文既人

睇佢睇多幾篇文好似要佢去死咁

讀範文係好事
我仲記得會考讀過既範文
每篇都有佢既智慧同道理
有d 18歲人未必會明, 但係有一定社會經歷後就會明白

呢句真

其實有乜好屌 考評局講d野有錯咩 再臨同重游意思可以差好遠喎

再講依家係啲𡃁仔唔肯讀中文

中文科改得點好都冇用

語感差到令人側目
真係一望都知有分別既詞都可以唔識分
Cls

細個冇咩社會閱歷,食而不知其味
好似<將進酒>講及時行樂, 十六七歲既我邊明到呢d野
<敬業與樂業> 呢個年代既00後有幾多個做到?
<店鋪>入面既傳統商店響領匯既霸權下仲剩返幾多間
仲有好多好文章

咁點解你唔遲啲去睇。
咁做好晒時間，我唔明我腦中重有木蘭辭響度有乜春用
響記憶力最強既歲數背啲無用既野。

唔用範文形式佢地撚會睇文咩
況且考試 你唔set範圍又難有標準
有時呢 背多幾篇文係好事 有d係人大左會明多 有d句又可以背左拋下書包
以前d人都係背背下先有文學修養架啦 你唔睇書係咁學架啦

你呢一刻用唔著唔代表你一世都用唔著
木蘭辭大部份中學生都有讀過, 你可以當文學作品咁睇

唔明
你都識講係記憶強既歲數 你睇你宜家都背到木蘭辭
你宜家去背 明又點 咪辛苦10倍
況且唔係下下篇文有實質用途先要背架
如果你真係用作用黎衡量文學 係無咩用
但我覺得有必要識d囉 唔洗大文豪都叫有d內涵

而且一個人個腦既記憶力唔會因為你背左幾篇課文而少左
亦都唔會因為你唔洗背課文其他科叻左

我個人覺得睇文章唔需要原文背出嚟
最重要係睇完之後有思考、有得著
將作者既想法融入自己既價值觀
就已經做到睇文章既意義

真係要記就記篇文大概講啲乜，或者作者講過乜
真係要引用咪google返

其實如果考試的話問範文內容就冇咩意思
最好就考比較閱讀, 同另一篇課外文章一齊考問

想知屌既人中文拎咩

龜Sir

唔止00後啦
好多90後都係咁

網絡速食文化害人不淺
Facebook都算，instagram真係痴撚線

考難啲學難啲根本仲好
依家越教越易，有大把空間比共產中文入侵
以前AL學咁多名家經典篇章，邊有空閒學啲濕鳩共產中文
中文科問題從來都係課程，而唔係中文科冇價值

睇到連登班友咁多錯字
就知中文科幾重要

當時人/當事人
以經/已經
所為/所謂
都/到
去/佢

點解係2024

中文科冇問題
係考評局班賤種嘅問題
有咩理由出卷出到個作者唔識or答錯

你睇左樓頂個post先啦

其實睇左咁耐回覆都覺得班友幾自大

講到話題材同立場會影響分數
一味話評卷員先入為主
寫篇類似三島由紀夫既憂國文章提及自殺被評卷員評為意識不良，給予否定

事實上到依家都冇人拎到一篇公認寫得好，而考評局評唔合格既文章畀大家睇

心諗你有人地既文筆先講啦
自大到以為自己同文壇大師同Level

我中文好差
但唔會自大到話人地唔識欣賞自己寫既文所以低分囉

砌機未

其實話就話呢科有d 問題，但都唔等於拎唔到3係正常啦下話 老實講如果中英文連3都冇嘅話已經係能力上嘅問題

應該起碼等埋1060下代出先